民政處趕區議員 威脅犯聚報警

全文

民政處趕區議員 威脅犯聚報警

一眾葵青區議員遭民政處趕離主席辦公室，被迫在狹小的辦事處見傳媒。

【本報訊】政府千方百計打壓民主派佔多數的區議會，葵青區會更遭削減近155萬元撥款。多名葵青區議員原定於區會主席辦公室見傳媒，交代區會被削減預算和首有議案遭禁止討論事宜，遭葵青民政處以「不可用作政治宣示」趕走，並威脅就其違限聚令報警，又撕走議員張貼通知傳媒因遇阻撓需更改場地告示。

主席室開記招被阻

多名葵青區議員原定昨早11時在葵青政府合署區會主席辦公室見傳媒，交代區會事宜，卻遭葵青民政事務處以不能用作會面及政。。。。。。。。。。。。

區議員被迫更改會面地點至吳劍昇議員辦事處，遂於主席辦公室門外貼告。。。。。。。。。。。

區議員梁錦威指，葵青區議會被民政署削減近155萬元社區參與計劃撥款，按年大減5.6%。民主派擬將十一、七一活動及向指定組織撥款共400多萬元經費轉作抗疫用途，相信民政處就。。。。。。。。。。。。民運」議程。

葵青民政事務處回覆指，活動被某些政治板塊議員用作宣傳立場，不屬區會主席工作，不應在主席辦公室舉行，並辯稱民政處絕對沒表。。。。。。。。。。。

另外，學生動源早前申請6.16舉行「爭取五大訴求周年遊行」，學生動源召集人鍾翰林昨擺街站宣。。。。。。。。。。。。。街」與否。

■記者廖承志

上twitter

屌